d人成日以為知識改變命運，但人大左就發現命運改變知識

你係咩家庭、咩國家、咩種族、咩宗教湊大
係咩環境生活
就會對人生同世界有咩認知
呢d係讀書讀唔來
但正正係呢d改變唔到因素決定左你絕大部份際遇
就算透過教育穫得表面上知識
老實講你係邊個就邊個
就算俾你搵到錢，錦衣玉食
甚至呼風喚雨
最多係用勞力換返來，無論體力上定精神上
絕對談唔上改變命運
你係邊個就係邊個
你自己最清楚呢點，冇人清楚過你
午夜夢迴，望住天花板發呆
訓係床上個幾呎既自己，就係自己係芸芸眾生世上既唯一所有

一直都係
一出世有錢有人脈 你創業點會難
一出世窮 你讀幾多書 冇錢冇人脈 你點創業

你又係訓係張床度 有錢人又係一樣
睇你點睇架姐

張床已經唔同啦

你不如話大家都生存緊

這個是學校要政治和道德正確而不會講的事

仲有，咩性格改變命運!?
根本係命運改變性格。人既性格係由佢既遭遇所形成!

講左出黎之後邊個同有錢佬賣命

咁你條女變返處未

新年流流，大家都訓係張床到，窮人親戚黎拜年會問，阿仔仲訓緊阿？翻緊咩工，一個月幾多阿？
有錢人親戚拜年：阿仔無野做，有無興趣去我度掛名做個部門經理阿，好過係屋企訓啦

現世界，人脈大於所有，人地一出世已經有你一世都追唔到嘅人脈

但係永遠話共產失敗，繼續想有特權有錢人既係大多數人